邊條撚樣發明雙拼貴過單拼

雙拼份量又無多到
憑咩貴過單拼

因為比你嘅滿足感多左

百里香可以考慮雙拼，一個價錢兩份享受

功夫多左 本身斬一樣 以家要斬兩樣比你

合理化煙幕

其實你單拼都好多時要用兩就黎切
特別啲pk好中意切兩舊肉然後搭啲頭尾比你

通常買2盒單拼，再自己拼做2盒雙拼

百里香王牌燒雞搭漢堡

邊際效用遞減定律

kevin ko

雙拼滿足感大過單拼，自然要付出多d

樓主無讀ECON?

蝗蟲拼音？

不了

其實兩個人叫單拼跟住share咪得

應真答

time cost 囉

睇到濕晒

咪ON9啦老闆,你啲閪餐咪又係加PET沙律仔就收人50蚊個餐...份量夠啲娘娘腔咁既娘娘胃男人食但唔夠我食,我食完仲仔個餐仲可以落樓下食多碟叉鴨飯呀!

以前補習班有條片有講點解

中非ON非老

係啲舖頭做縮咗「雙拼」條數啫

淨係諗起kevin ko條片

利申ce無讀econ

雙飛不嬲貴啲

咁你可以試吓單拼貴過雙拼咖...老闆,你連果PET沙律都唔俾...淨係得塊扒咪得囉...咁抵食仲咩...你試咁做咪少啲人排隊,咁自然啲質素又會回升返...例如啲燒雞唔好俾薯角...要就加錢先有...咁你都唔執笠的話就證明你响呢個行頭已經惡晒啦!

試過叫燒味飯叫叉燒拼叉燒
真係比多d叉燒我

中非老

雙飛都係射一Q
憑咩貴過一條囡

高式卡以前講過
仲有冇人記得佢

Kevin Ko econ video @2005

Marginal benefit

絕代驕商

無知一問
呢啲concept係讀過econ就會知
定其實係經濟學嘅冷知識？

利申文科仔 但對其他學科都有興趣 想知多啲

Marginal diminishing utility

識唔撚識㗎你

呢個theory係高中econ野，不過未必一眼就睇到可以應用到係雙拼飯度

好似係dse econ 頭幾課內容

咁你比唔比呀

以前好似聽過人講係咩享受價值
不過唔係好熟呢方面，都係交返比識嘅巴打

好似幾得意咁，即刻想借本econ書返黎睇

講真港台啲節目質素咁多年黎其實都keep得幾好
拎大台黎比真係冇得比

law of demand, 即刻條demand curve 係斜向下， 愈多平均就愈唔值錢

即係車仔麵

好多餸咁law

你覺得唔抵可以唔加錢雙拼，夠多人同你一樣玩爛左個市場的雙拼飯需求，你就可以食到唔洗加錢都雙拼到的燒味。
但只要有一個人埋單買加錢雙拼，燒味鋪都會一直賣雙拼貴d

餛飩麵5粒
餛飩牛腩麵 餛飩3粒牛腩幾舊

所以係市場決定價格

單仲係唔係拼？

竟然仲有傻仔講Kevin Ko，仲夠膽問人有冇讀過econ

佢講魚蛋牛丸條片錯到變恥笑對象架喎

咁點解凍飲要加兩蚊？明明杯嘢飲少咗，舊冰只係水黎有咩咁矜貴

譚仔先on9

咁我都寧願有兩條女幫我含撚但比貴d,好過只係屌一條女既但平d既

因為好多地方都係買冰

consumer surplus

咁你的確係會為左食多一款而比多d錢

Diversity is expensive

半杯飲品加半杯冰咪係同熱飲成本一樣囉

係咪佢扯到去Opportunity Cost九唔搭八嗰段

子華神教既

我未入嚟都估到會有成班傻仔叻唔切

1黎半杯熱飲同一杯熱飲成本唔會差好多
cover唔到買冰個條數
2黎佢明知你大熱天時想飲凍野會願意比多1~2蚊，咁點解唔賺埋你

因為有人肯畀多2蚊

之前就係睇呢條片
見上面巴打話佢比人屌到仆街
我就搵咗下

// 三粒「牛丸」加三粒「魚蛋」的價錢，比六粒「牛丸」或六粒「魚蛋」高，這種定價，是民間智慧，亦是經濟學上有名的「邊際效用遞減定律」（Law of Diminishing Marginal Utility．下稱「定律」）的活學活用。以「牛丸」和「魚蛋」為例，無論是哪一種，第一粒（單位）的效用最大，跟著而來的「雙丸」，由於愈來愈接近飽和點，效用便相應下降。換句話說，隨著意欲漸次滿足，有關物品，不論是食物或是財貨，其效用一路遞減─供求曲線向右傾斜。賣小食的店東未必知道有此「定律」，但憑直覺他了解顧客的心理和生理狀態，相信（假設）「三粒」已可滿足顧客的「慾望」，因此才有這樣聰明的定價─不食人間煙火的蛋頭型經濟學家，也許要經過一番複雜的假設和推算後才能決定什麼是「最適價格」。//

總括嚟講高式卡錯在用經濟角度解釋民間智慧？

同埋即係好似信用卡買飛收10蚊一張咁
無咩理論牽涉
純粹你肯你比呢舊錢

證明你無讀過econ

唔駛讀econ都知，一間鋪要做雙拼即係要準備多一種料，賣唔晒既風險大左，手續步驟又多左，果d cost都要計入去掛？

muv 再深入d 可以玩埋微積分

咁都要攞下優越感
自己摺返埋啦撚樣

完全2回事，
佢可以係，本身就賣緊2樣燒味
2樣都做緊單拼，從來無打算做雙拼飯
咁就唔會存在你所謂雙拼飯風險，甚至可以話，你呢個風險係唔成立

除非你係講緊個檔主由一開始無打算做咩雙拼單拼，佢間鋪由一開始淨係打算賣叉燒，你唔會搵到有其他商品係佢鋪頭出現。然後單算賣埋燒肉啲，先可能會有你呢個concern

見到人拋堆中學econ黎解釋現實世界商業行為真係笑左笑埋右
唔該去一轉日本d咖哩飯鋪望下先la
炸豬扒同炸雞扒同價
雙拼都亦都係同價
仲可以自己再加topping個價一樣唔會額外收貴d
唔該你用muv解釋下呢個又係咩現象
利申e and f grad

咁如果我set單/雙拼價錢一樣
但單拼有8舊叉燒 雙拼得3叉燒3油雞
咁又點睇

會唔會吸引到人